Zbog jednostavnosti za krajnjeg korisnika objektivno je najbolja arhitektura web aplikacije. Bilo tko može na gotovo bilo kojem uređaju s internetom, bilo to računalu ili pametnom telefonu, pristupiti aplikaciji pomoću web preglednika.

Cijeli sustav se može podijeliti na dva podsustava:

\begin{itemize}
	\item Web poslužitelj
	\item Baza podataka
\end{itemize}

Korisnik putem web preglednika otvara web stranicu aplikacije, a web preglednik poslužitelju šalje zahtjev. Poslužitelj svaki zahtjev obrađuje, po potrebi pristupa bazi podataka kako bi dohvatio ili izmijenio podatke, te generira HTML dokument koji web preglednik razumije te prikazuje korisniku.

Neki aspekti aplikacije poput dodavanja igara i klasa ili pretrage cehova su automatizirani pomoću JavaScript programskog jezika i AJAX zahtjeva kako bi se ubrzale funkcije koje bi korisnici mogli izvoditi više puta uzastopno.

Budući da aplikaciju prikazuje (\textit{renderira}) web preglednik, ona mu se dostavlja u obliku HTML dokumenta koji sadrži strukturu prikazanog dijela aplikacije. Osim toga, preglednik učitava i CSS datoteku koja sadrži informacije o stilu i oblikovanju web stranice, kao i JavaScript datoteku koja sadrži programski kod koji se izvršava u korisnikovom pregledniku.

JavaScript programski kod sadrži funkcije za automatizaciju pojedinih aspekata aplikacije kako se ne bi morao generirati cijeli HTML dokument za manje izmjene u trenutnom pogledu aplikacije.

\subsection*{Web poslužitelj}

Web poslužitelj je Java program koji prihvaća zahtjeve web preglednika, obrađuje ih, te vraća HTML dokument koji se prikazuje u korisnikovom web pregledniku. Po potrebi pristupa bazi podataka kako bi dohvatio potrebne podatke ili da bi unio izmjene poput promjene detalja ceha ili događaja u kalendaru.

\subsection*{Baza podataka}

Baza podataka pohranjuje sve informacije i podatke aplikacije. Aplikacija koristi \textit{PostgreSQL} bazu podataka koja je zasnovana na \textit{entity-relationship} modelu, što znači da se sastoji od entiteta (tablica) te veza između njih.


\begin{figure}[H]   
 	\centering    
	\includegraphics[width=1.15\textwidth]{Database_ER_Diagram_v7}
	\caption{ER model baze podataka}    
	\label{er_model}
\end{figure}
